七一遊行回歸後首不獲批維園出發 民陣質疑領導人來訪洗太平地

優先借予慶委會 七一遊行回歸後首不獲批維園出發 民陣質疑領導人來訪洗太平地 (15:25)

每年七月一日，民陣都會舉行由維園出發的大型遊行。今年新政府上場，並預料國家主席習近平會訪港三日，但民陣昨突接獲維園通知，指今年7月1日的維園場地會先借給擁有「優先考慮」的香港各界慶典委員會，而拒絕民陣就維園場地之借用申請。民陣發言人區諾軒指，這是回歸以來七一大遊行首次不獲批在維園出發。

民陣相信，今次民政事務局決定是為了迎接領導人拜訪而洗太平地的政治考慮，由於事態嚴重，民陣決定明日中午舉行記招交代事件。區諾軒指，同樣申請借用場地的香港各界慶典委員會榮譽會長，是候任特首林鄭月娥，希望能與對方及政府部門繼續交涉，現時沒有商討其他出發地方的後備方案。

社民連吳文遠直斥政府為配合領導人來訪，連民陣在維園集合都拒絕，反問是否要迫香港人「用自己嘅方法」上街。

- See more at:

7.1嘉年華 不了

無人去，唔洗無面

七一承判商